「全面脫貧」後再創奇蹟 央視：13億中国人看得起病

繼832個國家級貧困縣全部「脫貧摘帽」後，中國央視週一再度報導一項中國奇蹟，報導指出，中國建成了世界規模最大的基本醫療保障網，13億多中國人看得起病、用得起藥，醫保扶貧政策累計惠及貧困人口就醫4.8億人次，助力1000萬戶因病致貧群眾精準脫貧。不過，自由亞洲電台表示，受訪民眾反應，他們無力承擔高昂醫療費用。

香港都睇得起

不過照個mri排30 個月姐

我知, 山草藥

基本嘢都拎嚟打飛機？

看得起病，醫不起病

咁多年嚟都無變過
支那以為搵啲作家作啲文出啲書寫到件事幾好幾好
個世界就會以為支那好幸福好成功

中國睇醫生= 有冇事都鳩吊鹽水

幾有當年老毛feel
越係咁出呢d新聞就知支那越唔掂

支那人呼吸係免費。

個陣武漢都係架

個個都睇得起

不過係睇完求其比d藥你返屋企等死咁解

仲有一億人呢

子彈何價，器官何價

仲有打針重藥 唔係醫院點賺錢

小小野就自己打飛機 煩唔煩

已經病到仆街，痛到死，仲要叫你排半年，1年或以上時間，先去見醫生，做檢查，仲未係治療
香港叫有醫療，但真係唔算好

一定係假
有親戚係中国人 早排腦出血要做手術
佢全家都好窮 根本負擔唔起醫藥費
依家做完手術住緊icu仲未醒
但醫藥費都講緊接近十萬
對於一個家庭每月搵3/4千
點會負擔到咁貴嘅醫藥費
所以只好眾籌 叫其他親戚幫手
但所謂嘅13億人睇到病係假
或者我親戚係第13億+1人

成日自己呃自己 到最後真係自己都呃埋

其實中國真實人口係26億
因為有13億人排除係13億之外